18歲都仲未黎M

點算好？

啊婆唔好學人上連登啦

理論上，大多數健康的東方女孩都是在10-16歲來月經，10歲之前月經初潮的屬於性早熟，18歲還未來月經的，稱為原發性閉經。
其實每個人的月經初潮年齡都不太一樣。因為初潮時生殖系統還沒發育成熟，很多女孩在初潮後I～2年內都可能出現這些情況，大姨媽來一會又停一會，來一次之後隔了很長時間再來，月經周期不規律等，這些短期閉經或月經紊亂的表現，都屬於正常生理現象。

發生在少女身上的閉經分為兩種，少女年滿l8歲尚未月經來潮，稱原發性閉經。如果少女已建立正常月經後出現連續3個月以上無月經來潮稱繼發性閉經。

以下任何一個環節發生障礙都可導致原發性閉經。

1.疾病因素

其實閉經不是一種病，而是一種婦科常見的症狀，也可能是某些疾病的前驅症狀。例如子宮發育不良、子宮內膜結核、卵巢腫瘤、多囊性卵巢綜合徵、垂體腫瘤、閉經溢乳綜合徵等都可導致閉經；患慢性病如肺結核（大約50 % 少女可能閉經）、糖尿病或甲狀腺、腎上腺功能不正常，也可引起閉經。

2.環境因素

另外，青春期少女很容易受內外因素的影響，這些因素通過大腦皮層干擾了「 軸」 的調節活動而出現功能性閉經。這些內外因素包括地區遷移、環境改寒冷刺激，精神緊張、過分憂鬱，或營養不良、體重下降等。

比較常見的是過度節食和減肥、劇烈的運動和訓練以及精神緊張。這三者都可使下丘腦 - 垂體 -性腺軸功能發生紊亂，導致閉經。

不過每個人身體唔同 有時間就去睇一睇婦科啦

天生無子宮

男仔冇m架傻豬